# Article D322-1

Les dérogations prévues par l'article L. 322-3 sont accordées par le  maire de la commune où est situé le siège social de l'organisme bénéficiaire et, lorsque celui-ci est à Paris, par le préfet de police.
